%@metapost:402dm04.mp
\par\compo{1}{402dm04}{1}{Dans la figure ci-contre, $I$ est le milieu du
segment $[AB]$, la droite $(IJ)$ est parallèle à la droite $(BC)$ et
la droite $(JK)$ est parallèle à la droite $(CD)$.
\begin{myenumerate}
\item Que peut-on dire du point $J$ ? Justifie.
\item Que peut-on dire du point $K$ ? Justifie.
\item Que peut-on en déduire pour les droites $(IK)$ et $(BD)$ ?
Justifie.
\end{myenumerate}
}